緊急呼籲：請Renew 你本BNO

請增加香港人對港共談判嘅籌碼

班狗都有BNO，點搞好?

認同

其實唔洗驚
假設真係好多人走
將來既警察一定更加好做
而且佢地官官口做乜都會有人攬
佢地咁高人工係一定唔會走

第二
個個yj仔英文都唔識個
去把撚呀

BNO可唔可以做副簽?

唔洗咁驚住
我哋要借助Bno 嘅力量要英國肯正視香港人嘅問題
以子之矛 攻子之盾
英國只要肯理
我哋已經算係贏咗一半
目前為止英國終於肯出吓聲向中國施壓

要有特定嘅職業/專業人士先可以

一直搵唔到副簽

Push

咪on9 唔一定要副簽，個system彈張副簽form 出來，先代表你要

幫你簽bno 識你3年定唔知5年都得

依班低學歷無技能嘅賤種就係無其他退路
只能做中共政府打手
你就算比佢去到英國都無野可以做到，乞食

佢哋嘅工作經驗去英國揾工

識兩年以上就合資格喇

無副簽就寫信解釋
同埋個國藉係你 唔會因為你無副簽唔比護照你
最多process耐d 唔好放棄個國藉呀Ching

諗佢哋會走都多餘， 去到佢哋無權無炮， 日日搵道友濕佢一劑都得啦

我都無副簽 但續緊 手足加油

假如BNO真係平權，到時都可以肯定英國歸咗邊跟美帝對抗支那
咁到時因為抗爭者之中都應該有唔少平咗權嘅BNO甚至係BC, 你話英國會唔會放過攻擊同謀殺英國子民嘅狗隊
我反而想睇吓班毅進仔詐諦扮黃去英國然後被告Treason

真係要renew下啦各位 各位巴絲

實有審查唔洗驚
查完英美加澳互換情報
所以反而最警藍屍黑警唔申請,申請先曝露到佢地

舊果本樣認唔認到你？
我朋友早幾個月 用返自己細個個樣果本 無副簽都續副

我果本係bb樣無副簽可以點續

照續

有冇人搵到申請online 副簽條link?
我嚮佢個網頁禁左半粒鐘都搵唔到
(錢己比，有封email叫我搵副簽)

條 MAGNITSKY ACT 專門對付黑警之流

得 但係要本身係專業人士

英國可根據法律制裁支持外國暴政嘅英籍人，香港警察去英國隨時被起訴。

我記得有份form 要print 出嚟叫人副簽
利申 屋企人之前幫人簽過

唔一定

老竇老母唔肯俾返舊嗰本我 仲呃我話我從來都冇BNO
明明記得細個佢地話我本BNO冇續到

之前有個frd 大陸出世定點
出世紙得中文 冇英文
要搵律師翻譯

唔sure 佢個陣係apply BC定BNO

有歐盟護照 自己可唔可以幫自己副簽

放心， 一定會查家底

唔見咗舊嗰本係咪要報失先

聽講超過15年要副簽？

而家多左人續返BNO
主動出聲問下
好大機會會搵到人幫你

可以 前排先幫人續完
利申 做垃圾工

真係搵唔到人副簽?

條件：
1. 需與申請人認識 2 年或以上的非家庭成員。

2. 持有英國、愛爾蘭、英聯邦（安提瓜和巴布達、澳洲、巴哈馬、孟加拉、巴巴多斯、貝里斯、博茨瓦納、汶萊、喀麥隆、加拿大、塞浦路斯、多米尼克、加納、格林納達、圭亞那、印度、牙買加、肯雅、基里巴斯、萊索托、馬拉維、馬來西亞、馬爾代夫、馬爾他、毛里裘斯、莫桑比克、納米比亞、瑙魯、紐西蘭、尼日利亞、巴基斯坦、巴布亞新畿內亞、聖基茨和尼維斯、聖盧西亞、聖文森特和格林納丁斯、薩摩亞、塞舌爾、塞拉利昂、新加坡、所羅門群島、南非、斯里蘭卡、斯威士蘭、坦桑尼亞、湯加、千里達和多巴哥、圖瓦盧、烏干達、英國、瓦努阿圖、贊比亞、盧旺達）、歐盟或美國護照。

3. 官方接受的專業人士，包括會計師、機師、律師、銀行職員、公司董事、區議員、立法會議員、外國國會議員、公務員、牙醫、醫生、工程師、持牌金融從業員、消防員、警察、記者、太平紳士、政府官員、註冊或登記護士、視光師、律師樓助理、受勳人士、藥劑師、社工、郵差、老師、講師、教授etc.

其實話闊唔算闊，但窄又唔係

即係唔見咗喇？OK 請善用lost & found

屋企人可以咩？

報失，然後續

報失，報失可以照申請
只要你肯定你曾經有
就可以去馬

係，佢個網有得比你報失

正確，佢地而家應該出外去旅行都唔敢離開港共佢地什麼也不是

佢個專業人士都幾廣，保險都得

最簡單，相熟公司hr就得

屋企人唔係幫我簽 係幫朋友簽
切記屋企人唔可以幫親屬簽名

有冇相熟嘅miss阿sir呀? 我指教書果d呀!

個網話可以online做。
但係我搵極都搵唔到條link

你click 完個system話你要就要。你一日唔click完個system 一日就係度怕要副簽，就等到2047 都唔會續到

搵個有bno既人幫你簽咪得
職業鳩寫姐 冇人check

BB仔樣
識個FD一樣, 都要副簽, 最後唔知佢點
試下先

好老實 我冇親眼見過

夠啦..成日講副簽
其實BNO都講左好多年, 幾年前開始已經有薪火相傳POST
教人續BNO 又唔追POST
我自己個人經歷
續過兩本BB仔樣過期BNO
申請時係有彈副簽頁面出黎
完全無視->照寄去英國
搞店啦
一個月唔洗拎到新BNO

冇
畢業咩都斷哂聯絡

前兩年續叫我副簽冇簽照寄都搞掂
而家就唔知啦

上次大波驊咁撚巴閉都俾嗰邊手足狙擊，19黑警算係乜

無bno點搞好

BNO holder都係英藉
一樣可以幫你副簽
香港30幾萬valid BNO holder點會難搵

識唔識人做海關或入境處呀?

同埋依家寄BNO續領文件去英國，得翻DHL/Fedex/UPS有得寄，郵局得翻船運，冇兩個月都寄唔到，琴晚有新聞話DHL依家寄野要攞到籌先寄到，都幾麻煩下，唔知Fedex/UPS個情況有冇咁誇張

樓主想放棄冇bno既97後？

認真咩 我都煩緊搵咩人副簽 利申 過左期十幾年

入去薪火post, 入便有晒詳細教學教你點confirm 自己有無BNO

咁直接搵區議員啦

佢要識你多過2年先得，如果佢同時幫好多人簽，一定會比人發現有問題

救命。有冇人搵到點申請online countersign....
佢明明封信寫可以上網做。
我見到有幫人online countersign條link
但我搵唔到申請果條link...

應該要login返你個申請編號先搵到

D 五毛又咁快出嚟分化
又block 一件

not possible if there is no censorship la

係過兩年以上 定係近兩年以上?
如果係咁返學校搵老師簽都得喎

大陸出世已經冇得apply BNO啦 搞笑？

香港續BNO 一定係paper form countersign
Online countersign 得英國本土續先可以

毅進仔咁愛國 邊會移民

真,
我個陣係見到, 諗都唔諗就唔填直接寄去
怕咩? 唔得都係寄番番黎
到時先再真係慢慢搵人簽囉,
試一次都係比郵費姐, 又唔會死
結果我同我老婆都成功續到啦
我係16年續,
我老婆係今年年頭我幫續既
都係同樣情況 BB仔樣過期十幾年
點解大家唔試下先?

你先唔好搞笑
當年有做歸化就有BNO

你做野果度有無人有bno呀
基本上正正常常一間公司
唔係掃地、文員、打雜
應該都可以簽到

利伸：有幫過公司同事副簽成功左

Thx 我去睇下先
BTW 見咁多巴絲打煩緊副簽 話說我嗰區個區議員話可以幫手
大家都可以試下問自己區嘅區議員得唔得

冇咩人講過話冇視副簽 btw fail左成千蚊申請費冇左 學生哥冇咩錢

喔....
即係封信係template....
香港續要親身搵人簽?

唔係煩副簽喎，煩緊要我老母出世紙，佢年代邊度有姐，你地寄埋老豆老母出世紙?

佢老豆紀律部隊，係under
British Nationality (Hong Kong) Selection Scheme (居英權計劃)

所以佢大陸出世都inherit 到

佢再要求既話, 補寄文件咪得
最多都係比多次郵費
唔洗申請幾次架
不過依家郵費都貴左(但都係講緊幾舊水)
以前無武漢個陣郵費好便
印像中好似掛號都係幾十蚊搞店

唔好害你個區議員
要識咗兩年先可以簽

爽

超過2年
如果你老師肯既話，而又符合國籍要求，冇話唔得架

唔洗副簽成功績到,對上仲係BB相

無
直接打封信簡單寫幾句同佢講話因為乜乜乜原因所以比唔到佢地既出世紙

四月中lockdown 緊收到已經好奇蹟啦
識人bc 有急需依家都申請唔到

搵邊個副簽

咁正路應該係bc

叫到時英國佬跟美國個制裁名單。制裁人士不得去英國

你過咗期幾耐？舊bno張相同你而家有無太大改變？

無人信我

睇父母架咋
佢父母當年職業岩既，係BC 都得呀傻

制裁到出唔到香港就最好

老母搵老豆嗰邊屋企人應該都okay？

我想講區議員都係HMPO認可嘅專業姐

其實關於BNO renew嘅嘢 可以睇返薪火post
唔同嘅問題都可以搵到答案

『薪火post』BNO 續期資訊(79) 頭先錯版，先睇DOC再問問題

可以去搵區議員或立法會議員

咁誇張咩

#43

我都google 過居英權，我估佢應該係by descent
佢老豆就otherwise by descent

不過中學grad trip 個陣，
佢仲揸緊BNO , 我好記得有overseas 呢隻字

要申報職業邊有得暪

振美哭撚咗

唔怪得啤梨會搞bno日

余德寶係facebook出po講話可以幫人做副簽

其實bno都可以副簽 只不過如果搵bc就最好

同一條友係咁幫人副簽
個效果仲差過唔簽
千祈唔好咁做

身邊冇人幫到我副簽

佢recognised profession 個list唔係大晒
前設係要識咗兩年先可以簽
區議員亂簽畀人查到，只會害咗佢

Btw 佢個list只係suggestion嚟

Your countersignatory must:

have known you (or the adult who signed the form if the passport is for a child under 16) for at least 2 years
be able to identify you, for example they’re a friend, neighbour or colleague (not just someone who knows you professionally)
be ‘a person of good standing in their community’ or work in (or be retired from) a recognised profession

點先算家庭成員? 有血緣關係但唔係直屬得唔得?
另外自己本身係官方接受的專業人士，咁係咪就唔洗副簽?

叛國罪 反人類罪
BNO is British

我講緊原本已經申請咗個班
班狗都會上連登既，都會未有運動前就搞咗本BNO

無錯
唔在個list度唔代表無資格副簽
一間普通有限公司既員工都可簽的的

i solve riot by beaten up citizen, raping as well as murdering in hk

咁我放心啦唔該晒

95年出世
但兩老冇幫我申請BNO

係
連依家英國鋪頭，政府都未正式開工
Urgent passport application 要俾證明
跟住一貫英國人效率，再extra 少人手歎慢板
四月中果陣結婚證書，出世紙都唔俾做，得死亡證書有得做咋 （證明呢項需要幾強大...）
佢咁都收到bno 我非常驚訝

利申： lockdown 受害者

REDRUM

坦白講
上年6月到而家玩咗成年都仲係唔肯俾千幾蚊去續嘅嗰班人好應該被文明社會淘汰

佢哋有無BNO？
有嘅話，當時又有加你名落去嘅話
你都有BNO資格

咁會害咗佢

過嚟囉，係英國獅黑狗，

我都有咁諗
但總有啱啱瞓醒嘅人
肯瞓醒都未遲

由15年提要renew，吹左成5年先有30萬人，原本既10份1，
最唔信中共就得呢批

其實真係唔到你擔心呢樣就算比你諗好方法點防止班狗去英國又點你可以幫英國話事咩

有幾疏？真係唔知，我諗至少係唔同姓？
要唔要副簽係睇申請完果陣佢有冇彈呢個要求出嚟，同你係咪專業人士完全無關

『薪火post』BNO 續期資訊(79) 頭先錯版，先睇DOC再問問題

咁真係要恭喜佢

要renew嘅早就renew咗，一路都唔做嘅就祝佢一路好走！

Agger, at least we can only do what we can do.

我果陣幫我副簽係學生黎 佢有BNO
都過到骨

一年前renew左
當時交左呢堆野

Bno cover letter 解釋冇既文件
舊bno 06年過期
身分證彩印
Passport彩印
出世紙彩印
地址證明x2 (政府&大學）
結婚證書黑白
老豆老母護照彩印（冇出世紙）
副簽form（搵左拎bno既公務員簽）

續bno真係講左好多年
不過好多人嫌麻煩嫌貴唔搞
而家英國放風 即刻搵返床下底本野出黎續
祝大家順利

班狗都要抖氣，你係唔係唔抖氣？

good luck to all

唔識人副簽點搞

壯大BNO人口
邊個話我地係no stakes in the society？
拎走曬 d stakes
留個空殼比你地慢慢J

呼籲埋呢個先

【行動】今日四點有光復本土文化嘅活動

網上演唱會

可以，我喺大學做EO （唔算好專業）都幫人簽過ok左

想問點證實你同副簽嗰個人識咗兩年

睇彩數使唔使做副簽？

我上年11月續 果排好多人都唔洗副簽續到

Yes

堂，同姓....
另外上網睇話要父母雙方的出世紙正本同父母結婚證明正本，係咪真係要?

同埋12個月內的地址證明，要政府信?稅單OK? 冇啦啦冇政府信喎

銀行信都得
交唔到既文件自己用張白紙寫一封信解釋點解交唔到，然後連埋其他交到既文件一併速遞去

我3年前續依家要幫老豆老母續 咁既時勢排courier都煩到死

個副簽簽名囉 佢自己declare 架喎 有咩事咪q佢
但佢肯簽英國就唔會理你啦

你肯定佢地識讀啲字？

副簽係咪專業人士幫手簽都得? 即使佢冇bno都可以?

14年已renew
嗰時申請要交嘅資料仲要無咁多

祝順利

睇薪火相傳post或google 得唔得呀

其實好多手足都唔高學歷 不過有良心唔做狗咁係咪又叫賤種一碌竹打曬唔高學歷既人

Already renewed in 2016

加國護照成功幫fd副簽

唔高學歷唔代表無技能
高學歷都唔一定有技能
我重點係講緊班毅進狗啫，事實上佢都係無學識無技能無良心，邊有得同手足比呢？
你唔需要對號入座

做埋咁多壞事夠膽入境英國咩？唔驚一入境比人塔走咩

我自己做IT SUPPORT仔 都幫左好幾個friend renew到

如果舊果本唔見咗呢？

報失

咁用咩理由解釋好? 其實主要唔想問老豆老母拎.....

想問：老豆40年前有BNO,之後移民加拿大無續BNO,而家係咪都可以續+幫我申請埋？

報失完可唔可以唔交副簽？

我幫過我舅母同佢一家副簽
全部都renew到

出世紙真係case by case
銀行信都ok架

你唔見舊果本係一定要副簽

小朋友得幾歲，係咪冇得申請？

BNO冇做新申請，只有1997年或之前申請過既人可以續領

啱啱上英國護照署個網答哂佢啲問題
之後佢出段咁既野

'Apply for a first UK passport
Based on your answers, you have an old passport that was issued in 1996.
As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.'

而唔係好似之前咁話係applying for an adult renewal
咁即係點，係咪佢呢幾日即刻改左個BNO續領要求?

呢個post好多問題
其實係個docs都有解答
97前出世但冇申請／唔見左舊果本 之類
其實都有機會申請返

呢家寄 有冇人開工收架？

唔洗，搵個本身有bno既人副簽都得

online好似要個人係英國境內先得

我得bdtc 咋可以點做？

成堆文盲，自己唔識google
估唔到連登有咁多低質既伸手黨，重要係97前
重有成堆怨氣撚話自己老豆老母冇申請點點點

幫手report 身邊藍絲既申請

好矛盾
自己補領但小朋友仲係揸特區護照

2019到而家都未renew嘅人諗乜

利申雨傘後已續

境外一定要寄form去

自己上英國政府個網睇下啦，根本副簽係勁多職業都得，係啲中文網冇譯晒之嘛

補左先啦

I kill HongKong young people day by day
I’m good,please give me a job

推

我都想知不過都係勸吓

大把 果啲埋怨撚可以直接無視

全家得藍絲老豆有
哭左

早幾年叫人續BNO
好多親戚朋友當我反中反上腦, FF自己係英國人
依家我食住花生睇佢地急到瀨屎咁續

提供唔到兩老出世紙
係咪要寫解釋?

填好哂,準備好哂所有文件,寄咗過去先,如果要副簽再算.
唔齊文件佢會E-mail比你叫你補回.50/50
PS.我無副簽都OK

如果bno 或轉BC後可以喺英國投票，記得一定要為香港人發聲！

I told you so
呼籲 係大規模續BNO潮出現前好去續

各位其實唔使擔心副簽問題
我就係無副簽成功續到既例子
我上年1月寄文件2月已經收到本新bno

唔洗架
一般正常文件有齊,寄咗過去先,之後再補

我都係冇副簽2月尾寄，3月中已經收到

早過呢個時間續
我哋都係行得前嘅人

仲要問埋d低質問題

我問過，話唔洗，如果你有舊嗰本就得

你去英國職業無得虛報
人地見到你做警察會唔會比你入境

同埋要學好英文，等如移居香港要學廣東話咁

Bno只要住英國就可以投票

有人答先好笑，助長歪風

呢個真唔好做腥英國人

只要係97前喺香港出世就已經eligible
況且你97前已經申請過
根本唔關老豆老母係邊個事

97前出世，但無申請過，可以點

根本雨傘開始就叫人續
睇得出中共慢慢想吞咗香港
有無用都好至少多樣嘢喺手
成班話貴，到人哋減價又話上網續好煩
點知越嚟越多嘢要交
依家仲要去DHL拎籌先寄到

識又點？

report左lost一星期仲未收到ref no.

填緊網上申請，想問下歸化證明號碼係d咩

I am Nazi, for that I am coming for your Queen

咁如果老竇老母本BNO 唔見咗,咁parent's BNO 資料點樣填好?

過到去發現d狗，更加易做野

政府工應該都得架, 仲有下面!

會計師
航空公司飛機師
於有限公司工作的見習律師
受認可公司的保險代理
銀行職員
大律師
有限公司主席／董事
足病診療師
監誓員
區議會/立法會議員
公務員
牙醫
有專業資格的工程師
金融服務中介人(如股票經紀或保險經紀)
消防員
喪禮承辦人
受認可公司的全職保險代理
記者
太平紳士
法律秘書及個人助理機構會員及資深會員
本地政府官員
於有限公司任職經理／人事主任
專業機構的會員、準會員及資深會員
國會議員
商船高級船員
受認可的宗教牧師(包括基督教科學)
註冊或登記護士
軍隊軍官
視光師
律師助理(受律師助理協會認證或合資格的律師助理及準會員)
受勳人士
藥劑師
專業攝影師
警察
郵差
受認可組織的主席／秘書
救世軍軍官
社工
事務律師
測量員
老師／講師
職工會幹事
合資格旅遊代理
估價師或拍賣師(協會成員或資深成員)
準尉或上士

有d驚寄原本個bno 過去會寄失

快手搞啦 , 14 年講到而家喇

我本都係BB樣
但官方系統都話唔洗我副簽
最緊要你本BB樣仲係到 可以寄番過去
幾日就批到
同埋寄過去唔洗咩急件
根本普通郵政寄過去都係2日
仲快過佢DHL

因為本身做緊上述工作
係咪搵到個同事副簽就ok？

薪火po咁多年依家先renew

想問:

老豆97前取消過BNO護照(佢個陣移民)
老母係大陸落黎
我97前少少出世
但97後我老豆又quit左個國家既國籍，依家攞特衰

我有無得攞BNO

你無擁有過就無，唔關你老豆有無事

同事幫唔到架
預備做支那人喇

thx, 已經搵到人副簽，不過要約出來簽

你無申請過就無，老豆有你都無

聽講英國有議員推緊，所有97前出生，唔洗申請過bno都可以永居

早就搞好，重已吸左第一個印
日本既

本來第二個印係德國同西班牙
但當時爆成咁
唔敢出去

真係搵唔到副簽, 朋友同公司都冇
苦惱ing

補領囉

+1

咁依啲之後嘅事。總之係宜家依一下就連bno都唔會有

得架

日本國個印同張簽好靚,
我舊0個本第一個印都係日本, 細個第一次出去玩

無...
你老豆點解咁撚痴線

後悔冇早d renew

因為佢7
藍到傻 都無點同佢再傾計

16年用本bb樣續左 唔洗副簽 而家唔知啦不過都試左先啦

未必需要副簽。試咗申請先。

想問係咪要埋父母出世紙正本

個網話我要。不過反而我冇我老豆老母d出世紙同結婚証書，諗住寫封信話lost左算....

btw, 佢全部野要正本。
但我理解上，其實係咪香港所有人拎住的出世紙都係certified true copy? 正本嚮政府手上

其實呢好多人問係咪要xx係咪要yy
我想講每個人都唔同
有時間上黎拎d非官方訊息不如自己去homeoffice 個網填一次資料就知要d咩

97後，點算

咁都得
得估佢老豆係真愛國藍絲⋯⋯⋯

過咗期又唔續
幾年前又唔續
一年前都仲唔續
到人地出到聲有甜頭先諗去續
已經遲到咁仲要諗個副簽諗呢樣個樣

已經係緊急呼籲 最後召集再召集

唔好再問到篤 人地都幫唔到你
唔好再問到自己都覺得續唔到喇

快啲落手填同寄
有幾可聽到人話renew唔到
我淨係見到人問點renew同renew成功

BNO只要你合資格 你落手搞就會成功

再拖延症發作 就算比你有機會去英國
到時只會有更多嘢填 有更多嘢要考慮
大把機會再比你慢人幾步

唔好比自己後悔 快d落手搞 加油啊

I am working ar not playing ar

普通人圈子真係未必會有呢d親戚朋友,
唔熟0個d又唔好意思問人有冇, 就算有都未必肯幫你簽,
唔好諗得咁容易, 有時真係冇就冇

一早READY
隨時走人!

咁搵老師囉，正常人起碼都讀到中學啦，中小學兩間總搵到一個老師合資格掛

之前呢度有條片教晒點簽，
好詳細，我都係跟佢做上年續咗。
自己上youtube搵吓啦！
同埋又驚呢樣又驚果樣，
唔齊料最多咪後補番⋯

篤佢灰
仲有喺香港佢地先係特權階級
迫不得已要用BNO出走
只有因為中共收咗皮
咁佢仲敢唔敢去無庇護嘅外國

『薪火post』BNO 續期資訊(80) 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

IT都得咩咁我都搵fd幫幫手先

HMPO已經開工

同老師感情關係都好差

等吓喇

我都係普通人，只係個朋友有BNO,佢都係打份19 office工唔係咩專業人士...
如果所有嘢都齊只爭副簽，點解唔搏吓？
最多佢要簽番果陣先諗

97年7月1日後生日既人係咪收得皮

講真越多人有bno越難平權，
反之越少人有越有機會平權成功

兩間學校全部老師都感情咁你都幾西利
同埋又唔係借錢，隔左咁多年，你如果肯好好禮貌的話九成都唔會拒絕你架啦，借名姐，所以其實唔難

我有bno 唔係list既專業人士
年頭幫個fd副簽 都成功

我自己續個陣就搵另一個揸bc既fd副簽
唔係專業人士 成功續到

40年前有BNO => BNO didn't exist 40 years ago.

之前有人搵果D收錢代副簽
做左幾單後比HMPO知道咗

最近先想續既人唔抵幫
聽到可能有著數先想續 都唔係咩好人
除非有咩特別理由 (例如一直比父母收埋咗）

出左香港邊個保住班狗

有提子牙護照都夠啦

我幫左10 個人做副簽 renew成功

96年出世果時老母幫我搞左
到而家都係得BB仔相
讀埋書就諗計續左佢先

其實都係同以前喺領事館整差唔多。係唔使一早去排隊。

佢地唔去仔女都一樣會送出去，一定要堵截佢地
同而家高官咁好搵，都送仔女出去一樣道理

留個名

澳係奶共wor唔係咩

吓 1分鐘後已收到

你收到呢個email定咩？
呢個我就1分鐘後收到

Your passport has been cancelled. Your reference number is LXXXXXXX.

You can now apply for a new passport online at

Information about passports that have been cancelled following a report of loss or theft are shared with the National Crime Agency to record the loss or theft on Interpol’s stolen and lost travel document database.

If you later find this passport, you must not attempt to use it for travel as you will be stopped by border authorities. Instead, it should be immediately returned to us for destruction at the following address:

不要問，只要續

咁好 我過左成星期都未收到
不過我係幫我媽媽搞
我自己冇BNO

真不過大把人宜家先續

維多利亞省係奶不過全個澳洲都半奶
好可能歡迎有錢藍屍

97前出世 但果時冇拎
係咪已經冇希望

唔見咗舊bno+冇副署
諗住寫幅信加舊bno copy睇下得唔得

我都係一直搵唔到
改過中英文名 仲超過15年無續
一定要喇掛

唔係要專業人士+唔可以親戚+持有BNO三個條件中晒先得咩?

大半年前一早續左
果時都仲未話要出世紙

而家Home Office 停咗， 有排等

我都係，最尾冇交到副簽

？

79 POST爆咗

我大陸出世 不過出世無幾耐就嚟左香港 都有BNO啦

搵黃區議員幫手副簽咪得

咁你父母係唔係香港出世？

Log in PEX plz

當然係 唔係點過嚟

已經搵到原因了。
一係就香港唔用得online countersign.
一係就自己on9申請果陣揀錯左。
anyway, 己搵到實體簽署人。唔該曬

唔一定。有人成家唔係香港出世都黎到。個d咪無bno

你講嗰d全部都要 (但好似係唔可以係近親- 唔同性氏嘅親戚應該過到骨)

我答兩年 只係答返樓上話唔知要識3定5年個問題咋

唔同姓氏都得 係真就好
有冇人試過

真心希望有人答到你

有俾到出世紙正本會好啲
等佢可以archive

你有無睇到樓上 #316 comment?
我都有喺fb 見過 有區議員會協助續領bno
都係ㄧ個好選擇

無錯
你鍾意可以上一站通個網比錢補多張

你搵中學阿sir咪得囉

有人試過嗎?

有個MISS係黃 最多喺fb comment傾2句
但應該未至於肯幫手副簽.. 要拎對方個人資料喎

正常唔識夠兩年係唔應該幫你簽
咁會累左個區議員

簽名姐，又唔係問佢拎錢，你好聲好氣應該都會肯，好多人都係搵老師簽

啱呀
係香港你有槍有防具有法庭保護
去到英國？班毅進仔地底泥咋

咁其實無論如何都唔會有正本？

邊有人肯寄自己皇冠頭出世紙，宜家補領唔同架喇，無左就一世都唔會有返

唔好寄皇冠頭個張啦咁珍貴，再唔係咪去補領張新再寄
皇冠頭一定要自己keep

攞唔到正本的
無理解錯正本係政府既紀綠
政府比你「正本」出世紙都係核證副本
其實同正本無分別
如果你驚你張有皇冠出世紙寄失攞唔返
你可以去政府個網申請多張出世紙，用果張寄比HMPO

如果唔見左本野 但肯定有BNO要點做

九成都要，你咪戇尻，補領，太耐冇續都要副簽

2年以上

其實我諗住寄影印本

厲害，教人交假資料

我試過，佢寄信同我講要副簽，點睇

要先上佢個網站報失
之後你要打去英國講兩句
之後就approved

然後就好似平時咁網上apply
你揀完之後 最尾會叫你要副簽
無咩難度 都係咁 最難係搵人副簽

你可以試下既
佢唔受最多咪叫你補寄返
好似90日內交齊晒就可以

我申請果件自己出世紙正本
老豆老母結婚證書就用影印本
成功左

如果我有朋友係英國人就副簽得？

我無bno英文又唔好

仲要係專業人士 跟佢個list嘅definition 銀行職員都算係專業喎

試撚左啦年頭，佢寄左2次信2次email叫我交副簽

我上網睇 唔係要影印佢本PASSPORT再一齊寄過去英國咩?

90日我諗會齊野ge

細個冇幫我搞

可能你太老

其實我覺得係睇邊個做你個case. 即係睇運數

睇多次啦你，非英藉passport先要影

個個都係咁啦 用下腦啦唔該

我就係信左網上班撚樣話唔洗副簽都成功，跟住就戇尻尻去左試，哂左我千幾蚊，屌

個個犯法，所以你犯埋一份

依家一定多左好多人申請要多啲時間處理
同埋啲郵政速遞都未回復返晒
處理時間加寄野時間有機好忟
所以唔好咁老定
準備好晒文件，一申請完就lunch time 前拎去寄

。
好似話睇你張相個樣同以前係咪爭好遠。
但呢d野好主觀。
睇下做你case果條友點覺得

差20歲左右

我禁撚左，但未有副簽，要星期一先齊野

影印既係你本特衰passport呀
副簽淨係在果張紙填返佢資料同簽名

會寄信去副署人申報的工作地址

差20年，我就係見有成功例子，我先走去試

寫信解釋都唔做

條戇尻仔仲寸柒柒話個個都咁做，真係屌佢老母

其實就捉唔到。但理論上係唔應該咁做。
即係如果想去人地地方....思想唔好咁蝗唔該。

係好似有人成功....但真係搏囉...

解釋？解釋啲咩，寫信解釋就得，咁要副簽黎做乜尻，個個都寫信啦

咁應該問題唔大啦

我理解錯咗?
合資格副署人只需在申請人的表格上填寫包括個人證件號碼、專業資格、僱主資料等，以及提供護照個人資料頁的彩色影印本一併寄去英國即可。

你身邊冇合資格的副署人
你又唔係英國申請

認真答，搵個BNO過期嘅都可以簽

就唔大ge....
我已經搵到人簽。

『薪火post』BNO 續期資訊(80) 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

睇DOC

成日彈副署

呢個時勢會唔會寄失

可以
12月個陣我幫fd做左成功埋

利申：唔係專業人士 成世人未入境過英國

等佢地去英國受制裁囉

我同意佢講喎。
個個可以寫信解釋過骨，咁就唔駛副簽啦。
副簽的目的係証明你張相係真係你來....你估做你case果條友如果係認真撚，佢會唔會接受你咁解釋

DHL / FEDEX / UPS

我諗住dhl

就係因為呢啲成功例子，個個就以為好易申，所以我呢啲失敗例子真係要企出黎同大家分享，試就1500蚊左右，你唔交副簽，佢會寄信同你講，叫你90日內補交，過左90日真係交唔到，佢會寄信比返啲文件你，仲係用FedEx

你又唔係英國申請
身邊係可以冇合資格的副署人

咁為左本BNO，我一定會寄多次，如果failed

有另一個版本更詳細，就係非英國護照先要影印

毒撚冇朋友嘛，你係咪歧視先

呢個就唔知，官網都冇講

《蘋果》今日再到速遞公司觀察港人寄BNO申請表的情況，今早或因大雨，中環港鐵站內的DHL門市明顯人流較少。據了解，該DHL今日只派50個籌，限制人流，避免大排長龍。

英國境內唔會，香港就難講

衰d講句.....人地唔係事必要批你.....
同埋其實好似你唔係英國passport都可以副簽。
但係要交多好多野証明果條友專業資格同唔知要影passport比佢睇

所以咪其他國藉都得，只不過要係專業人士，加影佢passport,.
但邊有人會咁大方比你影個passport

就係要你寫信同HMPO解釋
香港又唔英國/愛爾蘭/英聯邦/歐盟/美國地方
搵唔到合資格的副署人好正常
問HMPO係唔係歧視毒撚BNO先

係咪掉左就要副簽？

我得閒會再搞，搵下副簽人

香港又唔英國/愛爾蘭/英聯邦/歐盟/美國地方
搵唔到合資格的副署人好正常
問HMPO係唔係歧視毒撚BNO先

入薪火post 了解下先再問問題

唔洗，填炸

系統要就要副署
唔洗就唔洗

我應該去大圍寄

係驚佢地搵夠之後去英國退休
然後日日無所事事係英國搞鳩手足

如果身邊真係冇人簽, 仲有咩辦法呀?

乜尻，都話咩國藉都得，但你點搵專業人士又肯比你影passport

區議員

其實可唔可以查到有冇申請過？

你可以寄去咁問ge.....
好彩我本身專業人士，可以是旦捉幾個同事幫我簽

冇，上連登識朋友識夠2年

都話要識2年，犯法野我唔做，比人周到後果仲大

大把老師幫學生填，如果要俾埋緊係唔肯啦，所以我先叫你搵老師

到時就再有方法應付

咁你唔肯努力去搵都無辦法架喎

淨係喺度放負
我上年搵咗非英國護照非專業人士
佢又肯比護照我又肯幫我副簽
最後我一家續晒喎

寫信解釋

可以上門收件？

我朋友呢幾日寄DHL

預約上門取件掂咗，大家可以試吓喎

可

可以
好似要有AC

點玩法？
我成世人未用過dhl

所以咪中學老師最多人搵，依啲人最易英藉唔洗影passport又個個人都會識依啲人

放咩負，似你地一日放啲虛假正能量，講到遊行舉五隻手指就大勝，而家連登咪又係個個申請BNO著草。

Ching 唔好再同佢糾纏啦，佢都係執著喺信錯網上啲人，無副簽照去申請衰咗咋嗎

咁我諗你入錯post

呢個post 係叫人申請BNO 幫手足

講多兩句你就開始分化，果然係5毛

Block 得

搵教畜n年冇聯絡

你讀左咁多年書連一個關係好小小嘅老師都無

錯，我係引用失敗例子，教你地要有兩手準備

收皮啦，你班撚樣又教人虛報，又叫人唔洗副簽，根本就係叫人玩俄羅斯輪盤玩運氣

有都唔會聯絡，你對上一次聯絡老師係幾時

即係無得話我打個電話過去，叫佢預約取件，然後到時比錢咁?

都有諗過, 不過我0個區換左人, 由藍變黃, 上年先上任
所以唔夠兩年應該唔得

無聯絡唔代表關係差。咪直接返去問可唔可以幫手，簽個名你有禮貌正常都幫，我fd成十年無見老師返去叫幫手都肯

無教過你虛報
都無講過要你副簽

中文有讀寫障礙就唔好上連登

好，我試，多謝提點

其實香港岀世香港長大，有幾難搵到人做副簽
有bno+符合佢專業資格咋喎

聽日撥個輪去問問先

咁快爆

自己追post啦，你個post入面有人建議虛報職業呀

啱啱睇蘋果見到好癲
利申 當年用speed post 信政府唔怕

有心搵實搵到.....
就算唔計我依家fd底有BP會幫我簽果兩個fds.....
我就咁諗都重有三個後備....重未計我中學miss....(不過佢都就退休)

係呀
所以呢條5毛係特登入嚟搞事

依家咁的時勢我有d淆....。

虛報就一定唔好，副簽宜家就視乎個人情況？
好似宜家係一啲人要一啲人唔洗

你啱，我都唔明點解香港咁多窮西住劏房，何不食肉糜

係囉⋯⋯何況呢排咁多人續，
咁就愈嚟愈多人幫人簽到㗎啦

係喇係喇，你眼中唔順眼嘅全部都係五毛，好心你呢啲垃圾唔去死去英國污染其他國家啦

你見佢把口講教畜都知佢咩人

其實可以1500蚊搏一次

唔怪之得無人幫手副簽
開口埋口叫人教畜

而家speed post 停咗寄英國，無得你揀

如果要副簽，上網申請時佢地會彈出黎叫你交。
如果佢要你交，你就聽話啲真係準備定一到兩個副簽人。
就係咁簡單，唔好心存僥倖，諗住寄過去就ok, 或者寫乜野解釋信，解釋信嘅情況只係解釋你點解提供唔到你父母結婚證明之類。

下一句就大我幾多年無聯絡呀
如果你人無問題唔通你老師見返你會屌柒你咩

自己睇清楚先啦

我無叫你虛報
人哋叫你虛報你就做
你是咪on9?

我搏左，睇你點睇，所以咪話個個都講成功，冇人講失敗，到時啲人又唔知失敗會係咩cost, 點知班仆街話我放負，屌佢個臭閪

原來係咁。
咁即係一定要dhl

所以基本上都block 得唔使諗

講講下就開始玩分化

btw, 如果我朝早七點幾去寄dhl, 會唔會成功機會大少少

佢舊Passport張相個樣同而家差得遠唔遠？

人哋咪講咗係搏囉，搏掂咗就有
搏衰咗就$1500

你搏衰咗就走上嚟講唔得唔得

咁有冇諗過係你唔理其他人意見：寫信解釋點解無

有人個時幾歲，續個時成左年都得。不過宜家嚴左

薪火？咩嚟？

睇pin

佢就係冇講所以我試，幫我簽果個係專業人士但BNO過期

應該都可以嘅btw你個副簽搞掂未

要星期一先齊
約出來食飯順便簽野

我想問dhl係咪會幫我做埋package？
我真係成世人未寄過速遞

通常都要自己pack 好先佢果度有信封果啲㗎嘛

到你成為英國公民，請盡你公民責任，督灰保國

可以即場買來pack, 寫埋地址咁？
因為我諗BNO都係文件來，一個啡色公文袋都夠做？

上年開始已經快左完成所有手續，快renew

係呀 佢應該會叫你填份waybill 地址果啲要自己填

喔....
我諗住返工前早少少起身，搭頭班車去搞

Good luck finger crossed

真......BNO依家首要任務真係....
之後開turbo讀埋個master同埋睇下點apply返英國專業資格，準備隨時走人.....

咁佢地咪係籌碼嘅一部分囉

咁鬼多伸手黨

通常續返要幾耐？

巴打最尾點算?
去邊搵人副簽

你諗住香港定英國讀？engineering?

我嚮香港讀緊，但之前hae讀，依家要加速。
我本身英國healthcare畢業

好似民主黨一直有幫人搞 副簽～

公民黨余德寶有幫人搞BNO副簽

撞手神, 我實際就係續過兩本都唔洗,
個同事同我一樣情況, 又係續到

想請教下，無父母出世紙及結婚證書會唔會好大影響？我準備加封信去解釋下

自打10下 ，謝謝提醒原來有薪火相傳post

香港人係要見到棺材先識流眼淚
小弟咁多年來都係用 bno 呢度去嗰度去

無計到咁快就到2047，我未必過到這個期限，所以不加理會

死港豬

又係咩嚟，好冇講清楚啲

點解而家多左個要interview

Interview? Any details?

樓下果件真係極品

Huh? 正常香港嘅BNO 已經無得first apply 我諗你要send email 同佢講清楚

I see,即係如果fulfil 到個資格 有牌
都要喺英國搵到工先留到

即係你老母老豆本BNO include child 單嘢？如果咁嘅話點都係first apply, 可能程序上都要in, 不過你可以去續BNO post 度問吓

係呀，叫佢睇pin 佢仲要問我咩嚟
叫我講清楚啲
心諗唔好咁on9得唔得

我理解係咁。

似係Uwants Hkdiscuss果啲走過嚟R嘢港豬真係乜都唔配有

我有一個關於居留的問題....
假如我working visa過到去英國，做緊野。同我老婆生左件，咁個仔係咪英國公民定點？

好似BC 先係咋喎

咁係咪會產生一個問題...
假如過到去，working visa，生左仔，點知比人炒撚左要返香港。
咁個仔係無國籍定中國籍？

x2
我9-10月申請都係唔洗

新系統（19年）基本過期都會彈張副簽form
不過睇連登BNO薪火相傳Post可以搵到好多副簽選擇，一試無妨

中國籍

講真，乜撚野都唔睇的話。
去到第二個國家唔知點獨立生活。
到時你d乜撚野報稅呀，租屋呀，全部都要自己search自己學

即係生出來果下係中國籍?
咁假如五年後真係拎到permeant resident又有冇得轉返？

我個本1996年簽發2005過期。 都無問我要副簽

有

其實更差
已經有班巴打好好心機做咗個續期大整合
啲資料勁齊全，仲準過啲乜乜懶人包

咁都唔睇仲要人講

真係唔想應佢

講真，依家d野已經好方便。
未有internet的年代就真係gg .

03年後過期基本上係唔需要副簽
今個月身邊有最少5個朋友都係03年或之後到期
系統指示不需要副簽

係呀
有晒壇有人喺網上做整合

當年我地老豆老母搞BNO 邊有咁多資料比佢地做教學

不過有時都要參考下其他人經驗就真。
好似出世紙呢d....真心未必會比正本佢。雖然官網係話要正本

嗰個年代仲要晨早去領事館排隊
排到俾人話唔齊資料，下次再嚟過
基本上續一次証要去兩次

點解我96年簽發但2001年過期
Btw 搵咗朋友副簽

朋友，你都係返大陸食蕉啦

伸手黨哋蕉啦屌你老母

收到啦！唔識先再問啫😞讀書多、高學歷嘅人仕，可否放下少少傲氣呢

原來係咁

你出左本五年期

係呀

然而條on9 做伸手黨仲要叫我哋放下傲氣

其實薪火post 入面真係有晒答案

關於出世紙
我自己續嗰陣都有試過比彩印副本
但唔成功
最後都係要補正本先續到

都係嗰句
風險自決

我94簽發04都要副簽

關咩事自己咩都唔睇就話人哋睇唔起你？

笑到仆街

睇支那喺到反英國收BNO就知乜事

50年代廢老怎會識pin,什麼薪火，2老好辛苦用咗幾個鐘才找到，不過真的謝謝你令我倆老知恥才能努力去搵，我哋還有少少骨氣！

唔知你假膠定真心
pin 即係指每個post 有樓主置頂

已經找到了，係我太太不明白登仔女的俚詞，剛剛我們都爭辯過，會盡量溶入，sor

呢度其實比唔比問一d關於移民的問題？

P牌

而家差副簽 好難搵到人幫
毒撚冇朋友

屌，如果你真係50歲，你當年申請都無咁多資訊啦都唔明點解果時你又申請到宜家又續唔到？

上多啲連登，上少啲港人港地果啲藍絲垃圾page, 睇多啲蘋果，包你個腦同轉數RUN到發發聲

你可以問，不過唔知有無人答到你

副署搵BC係咪唔洗睇職業？

你真係人如其名

我每日係呢度起碼一個鐘頭，碰過不少啦！蘋果係我食糧，我哋會改進的

其實skilled worker移去英國。
係咪都係要唔可以比人炒連續做夠五年先可以轉permanent residence?

係呀 以我所知係要搵到一個公司肯sponsor 你5年，即係tier 2, 特衰就要10年

thx, 我再研究下先

其實都好似唔關skilled worker事 總之你搵到份工 果個employer 肯每年同你搞 meet到某一個salary就可以留低

加油

慢慢學可以，最緊要唔好伸手黨，即係飯來張口果種人

如果d屋企人既證明文件得中文洗唔洗要整份翻譯副本

覺得自己好on9
派1打膠比自己

你可以直接寄皇冠出世紙正本
高風險 高回報

認真，你試下在你fb出個post 求副簽應該得
而家多左好多人有BNO
見到多數都會有人幫
面皮要厚少少，你唔講無人知你要

本野唔見咗其實有冇補

副簽要識佢兩年以上

因為掉左囉，果陣時成日話冇用，鬼知而家共產黨咁仆街，如果唔係都唔會咁麻煩，

五毛嬲嬲豬

條賤畜真係戇撚鳩鳩

掉咗就算鳩數啦

Abe offers refuge to Hong Kong finance workers

『薪火post』BNO 續期資訊(85) HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

renew完bno不過是開始,之後仲有大把嘢要做
請支持Hong Kong watch的籌款活動！

過往數月之超卓成績:
1. 全球政要支持香港聯署
籌辦由前港督彭定康帶領的國際政要支持香港聲明。該聲明得到來自40個國家，超過897多名國會議員聯署反對香港版的《國安法》。

2. 成功說服英國政府增加BNOs權利
我們一直站在 BNOs平權的前線與眾多議員和媒體緊密合作， 起草條款、信件和支持法案，以鼓勵英國政府增加BNOs的權利。 我們還提供法律諮詢，打破 BNOs 平權是非法的謠傳，並向政府高級官員陳述報告，更成功令英國政府宣佈，讓BNO持有人在英國居留工作和留學。

3. 成為數十名香港社運要員與多國資深國會議員的溝通橋梁
我們推薦不同香港社運人士在美國國會及行政當局中國委員會、美國外交事務委員會、美國參議院銀行委員會出席聽證會，以及在中英研究小組和歐洲議會小組作證。 在英、美、加、歐盟舉辦網絡研討會、簡報會和活動，聯繫香港社運要員與世界各地國會議員。

4. 將香港日益敗壞的人權狀況推上國際議會
草擬香港人權狀況之文件及搜集證據，提交到加拿大、澳洲議會相關委員會、英國保守黨人權委員會、以及關於香港諮詢及政策之跨黨派議會。

5. 設立橫跨英、美、加、歐盟之網絡支援香港
協調英國、美國、加拿大和歐盟議會支援香港及草擬信件予香港特首林鄭月娥女士及其外交代表。我們向過百名國際議會會員簡介香港情況扼要，促使他們團結站在香港人一方。

隨著香港版《國安法》的通過，我們的工作比以往更迫切重要。請立即捐款支持香港監察 Hong Kong Watch讓我們可以繼續為香港向國際發聲。

我們的目標
香港正身處危急關頭，我們必需擴張團隊，維持國際社會撐港，並向中共施壓。

1. 英國政府必須信守對BNOs 持有人之承諾
我們兩年來努力不懈推動平權、為政策制定者出謀策劃，令英國政府宣佈計劃擴大BNOs之權利。我們會持續推動政府，確保英國政府立法，致力恢復港人居英權利。

2. 建立國際人道救援機制予有需要的香港人
我們正與各國政府合作，務求建立國際人道救援機制。我們正與美國議會合作，以期通過協助有需要港人移居美國之法案，亦同時推動加拿大、澳洲及歐洲各國政府成立類似法案。

3. 制裁中共及在港違反人權者
我們正推動各國政府制裁中共及在港違反人權者。現正與美國、加拿大、英國、澳洲及歐盟之國會議員緊密合作以玉成其事。

希望各位bno holder可以幫手入去簽一簽
Give the British Nationals (Overseas) of Hong Kong full British citizenship.

想問績bno 個時係咪要埋老豆老母d 資料？
已經拎唔返d 資料咁仲可唔可以唔填屋企人資料黎申請

英國脫歐
很多本屬歐盟的東歐
低技術 低工資僱員要離開
加上人口老化
十分需要香港人填補

舊bno一本 + 相片 + credit card

太撚遲了

好驚會寄失

班狗出境都有搵唔到櫃台啦 仲出境 XD

要

咁快85

Renew完一定要整埋美簽

真？無整

如果同屋企人關係唔好，拎唔到佢地既bno 資料咁點算

『薪火post』BNO 續期資訊(86) APPROVE到四月頭 HMPO簽收後拾肆個工作天內更新

如果真係好驚 咪整個靚靚color copy寄過去
順便scan埋入電腦

想問下有冇人試過搵BNO holder, 但非專業人士副署係得架

專業人士個range 好廣

要識你兩年或以上

有無你試過無副簽 會比人彈鐘

我冇副簽 但成功申請

出世紙大法

做咩啫你

連登AC同公廁一樣
加密只係唔會比GOOGLE SEARCH到

咁唔代表你可以好似隻狗咁解密

有呢個既彩色copy得唔得

HMPO要求係正本

唔比正本
照on scale直出彩色兩面 咁點

HMPO可以要求補寄正本
你可以攞多張寄

咁屈 乜都可以話要正本

bno比正本仲唔夠

有呢張 但唔比正本

得番張咸彊既出世紙 我都係寄副本去算
要補寄先算

啱啱睇下有冇得補領出世紙 只係140蚊
寄正本出去都唔怕

攞舊出世紙去
10分鐘有得攞

想比彩色copy算

你大禾牙